Kõomees Jürri Keller, Jani poeg, kes nekrut № 5 on, astus koggokonnakohto ette ja kaebab, et temma omma wennaga minnewa laupäwa öhto Kuldi Körtsi läinud, kus ukse peal sisse minnes Kõowalla mees Kobbina Jakob Las wasto tulnud ja temmale küssides: kas sinna ollid se Kobbina kohharentnik, temmale wina puddeliga wasto silmi lönud, sest et Jakob Lass olnud joobnud.
Selle lömisse peale kukkunud temma mahha ja kui ülles tõusnud, lönud Jakub tedda weel kolm korda, nenda, et temma praego weel haige on.
Temma wend wötnud Jakop Lass temma küllest ärra ja pannud pörranda peale mahha ja hoidnud kinni, ja pärrib Jürri Keller Kobbina Jakob Lass käest 75 Rubla.
Selle peale astus Jakop Lass ette ja wastas, et temma seal on wina sanud ja omma poisiga tüllis olnud, mis peale et omma poissi tahtnud lüa, koggematta Jürri Keller külgi lönud, agga melega ei olle Jürri Kellert mitte sugguge lönud.
Tunnistusse  mees Jaan Kull tunnistab, et temma seal mitte muud näinud, kui et Jürri Keller ja Jakop Lass pärrast weel tüllitsenud, agga lömist ei olle temma näinud.
Kaak Keller tunnistab, et Jakop Lass koggematta Jürri Keldre külgi lönud. Kuldi kõrtsimehhe naine Rõõt Kiis tunnistab, et Jakop Lass koggematta Jürri Keller külgi lönud, mis peale Jürri Keller wend Tõnnis temma kinni wõtnud ja mahha wiskanud. Et nüüd teada, et kobbina Jakop Lass wina wõttab ja et nekrut Jürri Keller ommale selle kaebtusse läbbi otsego pöhja tahhaks lahti samissks tehha sai koggokonnakohto polest mõistetud: et Jakop Lass maksab Jürri Keldler 3 Rubb. selle eest, et koggematta on lönud.
